import { Question } from "../types/quiz";

export const questions: Question[] = [
  {
    question: "Qual é o nome completo do Harry Potter?",
    options: [
      "Harry James Potter",
      "Harry Sirius Potter",
      "Harry Albus Potter",
      "Harry Severus Potter",
    ],
    correctAnswer: "Harry James Potter",
  },
  {
    question: "Quem é o diretor de Hogwarts?",
    options: [
      "Severo Snape",
      "Minerva McGonagall",
      "Alvo Dumbledore",
      "Dolores Umbridge",
    ],
    correctAnswer: "Alvo Dumbledore",
  },
  {
    question: "Qual é a casa rival da Grifinória?",
    options: [
      "Sonserina",
      "Corvinal",
      "Lufa-Lufa",
      "Durmstrang",
    ],
    correctAnswer: "Sonserina",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do elfo doméstico de Harry?",
    options: ["Dobby", "Kreacher", "Winky", "Hokey"],
    correctAnswer: "Dobby",
  },
  {
    question: "Quem matou Dumbledore?",
    options: ["Bellatrix Lestrange", "Severo Snape", "Lord Voldemort", "Draco Malfoy"],
    correctAnswer: "Severo Snape",
  },
  {
    question: "Qual é o patrono do Harry?",
    options: ["Cervo", "Cavalo", "Lobo", "Fênix"],
    correctAnswer: "Cervo",
  },
  {
    question: "Quem é o padrinho de Harry Potter?",
    options: ["Remo Lupin", "Arthur Weasley", "Sirius Black", "Alastor Moody"],
    correctAnswer: "Sirius Black",
  },
  {
    question: "Qual é o nome da coruja de Harry?",
    options: ["Edwiges", "Hermes", "Pichitinho", "Bicuço"],
    correctAnswer: "Edwiges",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do banco dos bruxos?",
    options: ["Gringotes", "Gringotts", "Grimmauld", "Olivanders"],
    correctAnswer: "Gringotes",
  },
  {
    question: "O que é um trasgo montanhês?",
    options: ["Criatura mágica", "Feitiço", "Varinha", "Quadribol"],
    correctAnswer: "Criatura mágica",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do jornal bruxo?",
    options: ["O Profeta Diário", "A Tribuna Mágica", "Gazeta de Hogwarts", "Correio Coruja"],
    correctAnswer: "O Profeta Diário",
  },
  {
    question: "Quem fundou a Sonserina?",
    options: ["Salazar Sonserina", "Godric Gryffindor", "Rowena Ravenclaw", "Helga Hufflepuff"],
    correctAnswer: "Salazar Sonserina",
  },
  {
    question: "Qual é o nome verdadeiro de Voldemort?",
    options: ["Tom Marvolo Riddle", "Tom Riddle Junior", "Tom Severus Riddle", "Marvolo Gaunt"],
    correctAnswer: "Tom Marvolo Riddle",
  },
  {
    question: "Qual é o número da plataforma para embarcar no Expresso de Hogwarts?",
    options: ["9 ¾", "10 ½", "7 ¾", "8 ½"],
    correctAnswer: "9 ¾",
  },
  {
    question: "Qual objeto é usado para guardar memórias?",
    options: ["Pensieve", "Horcrux", "Vira-tempo", "Espelho de Ojesed"],
    correctAnswer: "Pensieve",
  },
];
